In deze tijd, hij zou een professor zijn geweest; in die tijd was hij een tutor.
Hij las mee jonge mannen die enige ontspanning en interesse konden vinden voor de studie van a levende tong die over de hele wereld wordt gesproken, en waar hij een smaak voor cultiveerde zijn winkels van kennis en fantasie.
Hij kon er ook in schrijven Engels klinken en ze in het Engels vertalen.
Zulke meesters waren dat niet op dat moment gemakkelijk te vinden; Prinsen die waren geweest, en koningen die waren te zijn, waren nog niet van de klasse van de leraar, en had geen geruïneerde adel stopte in Tellson's grootboeken om koks en timmerlieden te veranderen.
Als een leermeester, wiens verworvenheden de manier van de student ongewoon aangenaam maakten en winstgevend, en als een elegante vertaler die iets bij hem bracht werk behalve louter woordenboekkennis, werd jonge Mr. Darnay snel bekend en aangemoedigd.
Hij was ook goed bekend met de omstandigheden van zijn land, en die waren van steeds groter belang.
Dus met groot doorzettingsvermogen en onvermoeibare industrie, bloeide hij.
In Londen had hij verwacht dat hij noch op trottoirs van goud zou lopen, noch op rozenbedden liggen; als hij zo'n verheven verwachting had gehad, hij zou niet hebben gedijen.
Hij had arbeid verwacht, en hij vond het, en deed het en maakte er het beste van.
Hierin bestond zijn welvaart.
Een bepaald deel van zijn tijd ging naar Cambridge, waar hij lees met studenten als een soort gedoogde smokkelaar die reed smokkelhandel in Europese talen, in plaats van het Griekse over te brengen en Latijns door het Custom-huis.
De rest van zijn tijd ging hij naar binnen Londen Nu, vanaf de dagen dat het altijd zomer was in Eden, tot op de huidige dag wanneer het meestal winter is in gevallen breedtegraden, heeft de wereld van een mens dat wel steevast een kant op gegaan - de weg van Charles Darnay - de weg van de liefde van a vrouw.
Hij had Lucie Manette lief vanaf het uur van zijn gevaar.
Hij had nooit hoorde een geluid dat zo lief en dierbaar was als het geluid van haar medelevende stem; hij had nog nooit een gezicht gezien dat zo teder mooi was, als het hare toen het was geconfronteerd met de zijne op de rand van het graf waarvoor gegraven was hem.
Maar hij had haar nog niet over dit onderwerp gesproken; de moord in het verlaten kasteel ver weg van het deinende water en het lange, lange, stoffige wegen - het massieve stenen kasteel dat zelf de een mist van een droom - was een jaar geleden gedaan, en hij was nog nooit zo net als een enkel gesproken woord, onthulde haar de toestand van zijn hart.
Dat hij zijn redenen hiervoor had, wist hij heel goed.
Het was weer een de zomerdag toen hij de laatste tijd in Londen aankwam na zijn universiteitsbezetting, hij sloeg de stille hoek in Soho in, op zoek naar een kans om zijn geest te openen voor dokter Manette.
Het was het einde van de zomer dag, en hij wist dat Lucie uit was met Miss Pross.
Hij merkte dat de dokter in zijn fauteuil voor een raam zat te lezen.
De energie die hem onmiddellijk had gesteund onder zijn oude lijden en verergerd hun scherpte was hem geleidelijk hersteld.
